就黎24歲 畢業未夠一年 覺得人生好灰

返左ft未夠一年 每日起身都強烈唔想返工 好頹 覺得人生咩意義都無 完全睇唔到自己既未來 好想離開返工呢個循環 想為自己去做d野 而唔係每個月拎萬幾蚊 去幫人做牛做馬

條數計落怪怪地...
我23歲嗰陣應該grad咗一年有多

我retake左一年

btw 搵份中學工啦
以前做過中學TA，有一半時間係可以做自己嘢
我講到明唔會搏做老師，塞晒啲嘢俾嗰啲搏緊PGDE嘅同事做，佢地仲多謝返我轉頭

認為自己不幸係普通人

有朋友做緊TA 的確都hea 但感覺都幾困身 想儲少少錢同女朋友盡地一鋪搞d生意仔 但覺得風險好大

如果都係萬幾蚊，真係做ta好過
出年官中大專學歷TA應該係出16.8k 左右

有危自有機

事實上我只係想做個普通人(結到婚有地方住 三餐溫飽) 但目前黎講睇唔到自己有成為普通人既希望

你想做啲咩先

會有16.8k咁多咩 我自己而家都計埋花紅都係得18k（唔知係咪真係有花紅） 好似真係諗得過

香港地結婚生仔仲要衣食無憂一定唔係普通人

只怕失敗之後都係死死氣去打工 到時仲要輸左幾年時間 覺得自己輸唔起d時間

而家都16.2k啦 官校每年加3~4％

講緊嘅係官中最高價錢嗰隻TA
津校同小學冇咁高

鬼叫你冇父幹

住已經係不解問題啦

只可以話香港呢個地方太恐怖 不過應該都唔會生仔 無能力唔想害左佢

唔洗驚 我識個廢人25歲都黎仲讀緊yr2

遲一年，求其啦
有排做

正苦工是你人生希望

將返工當係一個過程咁諗會好好多
有目標既話就最好，無就先以儲一筆錢為目標
當你儲到一筆錢，想做乜都得

個個都係咁 返多一兩年就習慣

搞生意咪一樣困身 你以為做老闆真係唔洗做咩
小生意老闆仲辛苦過普通打工仔 隨時返足七日

係咁嫁啦
窮人做齒輪
你唔做齒輸
呢個社會點運行

所以覺得真係好灰...

唔係以為唔洗做 只係覺得做生意再辛苦都係為左自己 但係返工就係做到仆街都係幫人地賺

陀飛輪?

27k已經係我既夢想 唔知自己有無可能賺到27k

到時你係為業主賺錢

但巴打份工養得起頭家嗎 只怕自己做多幾年都係賺得十幾k

26歲入政府aco 得15k

穩打穩扎，好著數

係唔係都係咁，驚咩？

我都係24歲
都係同你一樣遲一年grad 都係搵一萬多小小
日日返工都大壓力到爆煲 有時放假都會諗下公司d野
唯一同你唔同係我冇女朋友 做a0毒撚
咁我人生係咪仲灰過你

你估個個條路咁順咩

我都係一樣 返工好大壓力 收工放假都會忍唔住諗公司野 無可否認見到女朋友果陣係唯一無咁灰既時候既...

其實都係 條條路都死

過多幾年你冇錢 有條女
個時應該仲灰

又要想成功又要怕輸 on99

已經開始有灰既感覺 好多謝佢對自己咁好 但好灰自己要佢捱窮

的而且確的呢d普通人係咁 所以先會咁普通

所以有d錢，大學畢業直入pgde仲好，讀U果時多d翻自己中學R定校長和老師

隨時仲快過其他合約老師有教席

我女朋友都無咩要求 只係我內疚自己咁垃圾 咩都比唔到佢

教書的確係一門好路數 可惜當時唔識諗 簡埋d垃圾科

教書/社工

其實自己做生意仔仲困身仲辛苦，最辛苦係上心，仲有風險，你而家有固定糧出都hea做，你肯定你咁既心態自己攪生意唔會半途而廢？

巴打
我又係24歲啱啱出黎做野未夠一年
以為自己開post

做緊IT9，搵萬幾
覺得冇將來

利申，識老師，不過大學入錯科，老師叫我做住TA

但自己計過度過，要花4-5年，不了，入政府好過

以前中學有個新黎既老師做做下頂唔順校長走去做督察，因為好fd有keep聯絡，佢話好撚過係學校玩政治

你肯定有得賺？

放心la,個個人一開頭都係咁
捱多幾年,到你三十歲左右

就慣ga la

人人都係咁
講到尾唔想返工或者想返份pt鐘意返就返，去玩就唔返

做緊某大電訊商客戶服務主任 你問我答

佢準時畢業都唔代表條路順
岩岩先開始咋

自己做老闆由零開始仲辛苦
搵生意，又要睇住盤數
蝕果陣要咬緊牙關勒住褲頭
壓力都好大，一輸輸到零都仲話好d
蝕到變久債仲煩

咁多人負評
估唔到連登仔大部份都係後門/retake/有其他問題

傻仔
出黎做野就知讀書係佔你人生好小部份

想教中學，最好讀三大中文系/英文系
就算無都要minor

否則讀完pgde 教得一科，除左自己中學會請，根本好難搵工

教小學就無咩所謂，你受到就得

教大學既預成10年先穩定，仲要去外國讀phd，識人先玩到，不過，你叻仔入政府是但一O做10年，都袋緊4-50k以上，仲做埋老屎忽點新仔做野，就算做ACO鳩hea都30k，升埋CO都40K

除非你好有興趣啦，但玩學術係要玩埋人事，困難度不差過出面，同埋大學教授大部分係合約制，某年唔夠funding就要自求多福啦

唔係呢個問題，只係估唔到個比例係咁啫

你覺得負評既人一定係遲grad?
覺得你眼界太窄only

我都做咗幾年野嘅，唔好扮老屎忽先

係係

btw
我有frd遲人好多grad

做緊醫生

Double Degree
醫護
老師
正

自殺啦

屌你老母，個個星期一都有叫春post
大把人都係咁過啦，頂唔順就quit 啦

想為自己去做d野 而唔係每個月拎萬幾蚊 去幫人做牛做馬
未畢業已經明 未雨綢謬中希望一切順利

路過恥笑下先

係咁嫁啦
窮人做凸輪
你唔做凸輸
副引擎點運行

IT9得萬幾

Support狗好多都係得萬幾

轉份寫code 應該20k up

fg都唔高得去邊啦

TA人工唔高
是但搵份銀行Perm工 都15 16K
做幾年跳糟都30 40k一個月啦

拎老綜或者打PART TIME/散工/FREELANCE

好灰, 人生好似冇意義咁, 日日返工等放工

有得揀既話寧願做廢青比人睇唔起都好過做狗
一係就儲定十萬八萬先開始放下假

26歲code狗做左3年已經想轉行

我自己每日放工搞下寫App咁
叫做興趣，見到有人Download有人留comment已經好滿足
可能呢個就係我既人生意義

其實都有啲低風險嘅生意睇你有冇興趣知

同感
我覺得個人真係要搵返樣返工/拍拖以外既目標去充實自己
唔想每日放工都返屋企hea吓又第二日咁頹廢

但個人冇乜目標

咁都俾人負評岩呀 個個覺得創業好易搵到錢 其實只係唔想打工 心態不正確 錢邊有咁易搵 除非你出世有人脈有父幹
從打工學識做野心態/手法 management經驗 儲下關係先啦

why

Try to make some money

how?
利申 google sense 每月有幾十蚊廣告收入 少到

研究下有冇位收費
整game 應該易好多

對香港成行都冇曬信心
打code可以做興趣 但係香港打code 人地覺得你做緊簡單野
外行人管內行人 上面D人又咩都唔識

整Game要搵人畫素材
自己畫又唔識，又花時間

係學校一切都有道路有階梯有目標，實在得多。社會就唔同，睇唔通睇唔透，無人話你知咩係岩咩係唔岩，日日都好似係個海中心浮游。

以前係打cs你好清楚要做乜，依家係pubg open map。

我個陣都係咁，個人好似抑鬱咁，成日想射波，乜都唔想做。捱多排，轉下工，俾自己了解多啲呢個社會，適應下呢種生存模式。呢個先係真實既世界，同你打唔打工無關係的。

唔介意比人睇唔起
可以做既 始終又唔洗擔擔抬抬
靜係坐係張豬肉枱打曲
你搵4,5皮打曲
人地都係覺得你狗

同樣係廿四歲 岩岩收到社署ssa offer
有時候會問自己甘唔甘心 咁快就入政府 唔再係私人市埸發展

其實未來既野冇人知 樓主唔洗咁灰 希望在轉角呀

咁後生就灰?

我遲人兩年畢業，又去過兩年working holiday，而家就嚟3中咪仲係生勾勾

樓上有人話code狗俾人睇唔起，而家code狗不知幾惡，邊有人睇低呀...一係考慮下轉做ba/pm囉

我都係做完兩年p仔再轉ba

即係有錢人後代而正常人智商就值得更好待遇

負評唔緊要，我26歲個陣成家人雄心壯士攪細細間pizza外賣舖，仲要成家好齊心去學入貨，我地冇hea做架，有哂proposal有flow, 好順利，兩老退休唔收錢幫手，做左5，6年，做做下，唔對路，朝十晚十，一星期7日，得新年先有假放，日日對住屋企人，男友同間舖，舖頭仔咩都要自己做哂，污髒都算。個個月睇住盤數，好大壓力，又要諗新野，困身，日日搓餅……之後頂唔順賣舖出返去做野，而最攞命係，玩左幾年，賺左dd咁大把，唔係兩老錫住唔收錢，唔好話賺，蝕死。
其實返工又或者做小生意，都係好折磨，除非你唔駛搵食，開舖返工當興趣，咪好玩囉。
如果好似樓主本身都hea, 仲話出去做，老老77每日開舖收舖咪仲消磨。

巴打識玩，真係撞過有人做呢個位養老，得閒炒股/ 同有玩股既老師交流，反正都唔打算做老師

咪理啲戇鳩啦

有無人廢得過我
23hd yr1

真心
中學啲人際係非一般咁鳩
普通Office 重正常過佢地
因為太多舊制老屎忽

又想hea又想生活好

後門都可以準時畢業架
識唔撚識架柒頭

見過有人屋企問題
成個sem 冇返學要defer

有人讀到唔想讀
轉科defer 拎first hon

你呢？

唔窄就唔會以為個比例係defer 比例
醒到仆街

求分享

係香港好難發圍，翻大灣區喇

唉 多謝巴打鼓勵 其實都係呻吟下 自己以前唔識諗 讀左四年大學咩都無落到袋 無得怪人既

我都覺得自己目光太狹窄 但只係覺得呢左刻既自己好無助 唔知可以做咩改變

啲人以為寫網頁同喺Facebook開個post一樣咁易

有啲collection 任你用架
你搵搵
類似RPG maker 嗰啲

我親戚就係咁
搞飲食，好彩間舖頭係自己
一家五口去曬幫手都唔夠仲請左幾個人
佢地一星期放得星期日
每日午市做到收埋野成十一點
每個月每人真係賺份糧咁上下
最後玩左排執鬼左佢搵人頂
個個出返去打工
每日返九至十個鐘hea住做好過
如果創業搞飲食真係制唔過

好中 每日都想辭職 但又唔知辭完可以點 想試下轉工 但連搵咩工都唔知 覺得自己好似盲左咁 對於未來 咩計劃都無 好痛苦

商業用途都可以free?
個Game收費/有廣告收入都算商業用途

iktf
直頭想轉行 但係冇idea 日日burnout住做野

反而人工呢樣野我明白人比人比死人 同埋19k已經好好
我16k 夕陽行業 但其實我都只係想30k 就算

你以為27k好多咩 到27k嗰時就先發現其實啲錢都係倒水咁去
btw 當然有27k既話啲錢會好洗左好多

我都好想轉行 我自己做緊果行算係夕陽行業 無咩前境 但又完全唔知可以轉咩

讀咩科？
我依家Ive BSE Hd 仔 準備畢業
都考慮緊半工讀好定FT 讀好
本地大學就升唔到架啦
唸住死死地氣讀個Top-Up 返黎

咁你想做咩先

傻啦咁樣諗野

現實係，仲有撚排灰呀

quit la

我25 歲先grad
讀咗master
全職旅行咗年半
吹鳩脹

等緊bonus 同加人工

新年都過左咁耐都未出Bonus?

好似見到將來嘅自己咁
就grad但冇目標冇興趣專長
睇怕都係求其搵份文員仔拎1Xk個月

遲一兩年畢業真係唔緊要呀 你仲要做到65歲先退休 仲有40年你做 遲一兩年真是咁緊要？

好似4月先有

咁都要搵位挑剔

巴打我係其他post見過你幾次 你都係講類似嘅嘢
其實只係你身邊都係咁嘅人 然後你以偏概全覺得全部香港女仔都係咁
其實仲係有女多唔港女嘅女仔 只係你識唔到
如果你見親d女仔都係咁港女 咁應該諗諗點解你淨係識到呢d女仔
利申 情人節淨係洗左三百蚊食個飯 冇花冇禮物 身邊d朋友都係簡單過

屌仲以為自己開post

IT大把境啦 間間公司都要有it 我d垃圾科就慘

重點係唔知自己想做咩 除左政府工之外

其實都係向錢看 但往往向錢都唔會有好結果

好似賺錢先pay

贊成

情人節我同條女都係食外賣剌身
我買埋底海膽加埋都係400蚊
冇花冇禮物 大家都開心丫

佢自己都覺得weekday返工攰
依日食貴野/買花比人劏唔好
唔洗搞咁多

都算既
入左呢家個位學好多野其實幾enjoy
出返去做enterprise 好有用
唯一真係想人工高d

條路一定唔會咁易行
到三四十歲都可能要由低再做起
（如公司倒閉/行業息微etc)
不如意事十常八九
古人智慧冇老點你

所以政府工係完全屈機屌打

連登仔咁偏激
你講呢啲應該佔小數，不過負評就佔大多數

Master咋嘛 勁！

做乜咁偏激 只係我睇落同我想像中唔同
又話人逼你要跟公式走

同樓主一樣

我grad左第一年都係咁
之後就無野

冇話特別想做咩既
其實考警犬應該冇得輸

是命，奴隸一生就是上班，死時叫下班！
奉獻一生，奴隸主開心，香港人做個開開心心既奴才！
唯命是從

我都係retake左年
黎緊讀mphil仲迷茫過你

以為自己開post

樓主繼續上網搵工啦
我都係比人讀多1年書 遲1年做野
開波10k人工 之後轉下搵下咁 依家做左3年野 average差唔多30k
雖然同依家非專科fg比 差唔多都係多幾千
但以我既料 又係office工 算係咁

加油

其實我啲大學同學都係asso hd上嚟，又識人去外國讀兩年再入名牌大學

不過呢啲理論上係佔小數

明明係自己揀啲鐘意係IG出PO瘋狂打卡晒命嘅港女

你既說話反映到你屋企父母點教仔
依個係網上匿名都掩飾唔到既事實

這就是child登仔

Master 就唔勁嘅
可以唔做野咁耐勁d

我返左1年半
每日都問緊自己同你一樣既問題

睇見d 人真係陰公
如果你夠長命 嗰一年半載算咩
折墮到準時grad 已經打飛機
我嗰一年去旅行 你做多我一年狗咋

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

樓主18K 咁高

人人都心想事成 會天下大亂

去邊 點樣去足一年咁勁又夠錢

人人未上岸都係咁諗架啦
邊個唔想享受人生？
你出街是但捉個人黎問
佢都係答你唔想返工 但要搵食無計
你唔想灰 好簡單 你有無父幹？
你有無啲比其他人優勝既條件？
如果無 憑乜其他人要灰 你唔使？

邊行3年30K 咁好搵......分享下....

首抽

屌下屌下就30架啦
到時就會面對現實

25歲安安份份做文職
雖然對未來無咩大期望 不過都未至於會灰喎清

你以為自己不幸 其實你係窮呀

想做咩生意

冇乜特別遠大目標 / 理想. - 做政府工 .

完

做finance office work
入職17k-20k
跳兩野就差唔多到3頭

追住黎負皮個個咩料
個個可以fg50k咩

要識d乜先做到?

唔會輸唔起
開始得就唔好怕輸，輸左錢你都贏左經驗

個個post唔同...
我當時就有business degree + hksi 考左paper 1
就入bank 做otc

講夕陽行業，我個行都算係架，屬於製造業，實業。再轉都係呢行到打滾，唔會有咩起色。

當你睇住個書都讀唔成既小學同學靠炒賣致富，入唔到大學既中學同學求奇打份銀行工派10個月bonus除開仲高人工過你，大學同學但笨過乜咁反而做到政府工，不禁會懷疑人生。

之但係，社會每個位置都需要人去做，人工好受社會結構影響，純粹用人工去衡量自己或者別人都會有失偏頗，無意思的。要搵錢既運毒撈偏炒賣就得啦，駛乜打工。

你要做既，係接受自己作為社會底層既新身份同角色，搵到自己職業上既意義同方向。簡單啲講，係某種認命然後再出發既過程。

可以既就轉下工，轉下公司都好。見既野多左，自然無咁鑽牛角尖

咩科都可以入行？ 我唔係bba果邊 有無機會入行

我都係半隻腳上左夕陽行業(manufacturing)
做左2年幾係到唸, 也都唔覺得呢行有咩發圍, 所以都想轉行,
暫時未唸到自己點樣行 (當然都一直考緊政府工)

你要做既，係接受自己作為社會底層既新身份同角色，搵到自己職業上既意義同方向。<<<<< 暫時仲係接受唔到自己行咁多路都未搵到職業上既意義同方向,
可唔可以再講多D 安慰下

巴打咁岩 我都係製造業 唔覺得做呢行好似咩都差其他一截咁咩？ 做左半年多d 諗緊係咪應該襯早轉行/試下搞生意

估唔多仲有人同得一樣做manufacturing 我做左半年已經想轉行

你就好, 早知我想返文職唔入engine

冇得講既
我同系同學差唔多個個份工都好pay好景過我

識個師兄同我同公司 醒目仔識扮工氹老細
多我一年年資 高我兩個title（係title, not grade)

前台唔知

後台真係難d

點入行，有乜條件

title同grade有乜分別?

10歲到20歲果段時間過得好漫長，20到30真係斬下眼

manufacturing畢業
做左一個月望到D師兄之後知道哩行真係唔掂
跳又跳唔走 (我果陣做果間好多人係asm跳過黎)
跳黎跳去都係果幾間
係香港唔係asm就hkpc咁,頂盡加埋個gp
跳唔到去大果D外國廠就冇乜出路咁嘅款
仲要跳去做差唔多產品嘅公司先大機會升...
d野又完全冇興趣

掙扎多2個月之後就廢事哂時間 最尾都係轉行算

我做左10年，so far算係咁上下。m grade下面有差唔多30人。你同樓主都係2年貨仔，不如我share下自己個故仔。

我試過好型咁裸辭，以為有兩年經驗，搵工好易。點知係屋企摺足幾個月。又試過做左2年幾，公司kind of restructure ，所有舊人無得留。

以為有4年經驗會吃香小小，點知一坐又坐左3個月。呢下先難頂，開始懷疑呢行係咪真係咁不濟，我係咪咁癈，真係有諗過放棄。

第三份工，4年經驗得16k，做左一年，幫佢搞左個大project ，先知老闆唔係路，上撚左賊船，急急腳走。

第四份工，17k起薪，識得搵機會發下圍，每年都impress到老闆，做左唔夠5年，人工多個double有多。

轉多幾份工，先開始明白呢個行業既生態大概係點，以往自己只係活係某種美麗幻想。個行業唔會因為你有張沙紙就突然一片光明。

manufacturing 無乜牌俾你考，無乜專業資格，目標頂多叫做dept head，或者愈轉愈有規模既大公司，但呢行老屎忽多，唔係賺快錢，所以如果係一啲太平淡既公司，一學唔到野，二無機會發揮，三無機會上位。預左有排等先有位上。2-3年一跳，唔係壞事。

另外，你既經驗同價值往往唔純粹同時間成正比，而可能係指數咁上升，因為到你有經驗同能力時，機會一到你會更容易得住，製造業我覺得係咁。

所以頭幾年真係要虛心啲，學多啲，大學畢業is nothing，放低啲ego，掉低啲幻想，生活雖然逼人，但未係火候，真係無得急。

可唔可以分享下轉左邊行 我都係manufacturing 畢業

覺得巴打經歷左好多 就咁睇巴打十年轉左4次工? 我自己唔係做緊d high end 既製造業 好怕自己想轉 都轉唔到其他公司 巴打有無話做邊範製造業 前境你點睇

收皮

首先問自己 想做乜

利申：過來人

我做製藥個邊，高高低低地行過，算係幸運一點有啲機遇，如果唔係依家都可能食緊屎。

巴你又做邊範呢？

又要返工了 我而家做緊玩具 感覺上無咩發展

供樓+生仔，家庭月入至少要20萬港紙

我都覺，灰到好想死，日日都係咁，唔好生我出黎重好

做人唔可以輸打贏要

因為錢少喳
比夠你三萬好有意義做得好開心

有公屋就算做保安都養一家四口Wor

都係果句，做夠十年人工over三皮，30幾歲拎三萬幾唔可以話好高，但起碼夠食，對於一般平庸既人仲唔滿意？

如果你係有料又醒既當初就去打私人工隔幾年跳一跳人工，唔洗係到怨

唔洗煩轉工已經贏
日日番去捽下腳指
不過前線要服侍港豬會慘d

輸得嬴要? 原來投胎有得簡

你喺邊度出世到最後根本係唔重要

入你就入啦
咁多嗲

巴打你果行請唔請會計fg?

會計做big4好過啦

operations-related ??
使唔使有好多accounting 底先至做到呢D finance office 工？

好多人會望住物價樓價，再望下自己份糧，之後覺得唔公平，FG要有15K，做2-3年要到20K，27,8歲就要30K。如果唔係就係奴隸工.....etc。

到你上到SENIOR小小，要上面照顧老闆，下面照顧班細既時候就會知道，世界唔係咁玩。就算你個行業俾到呢個人工你，都唔等於呢套思維係正確。

30年前產業增值快，受過高等教育係升價十倍。但到今日大學一早無想像中咁值錢，搵錢既工亦未必要沙紙。香港係獨沽商業，唔係做商業或者IT9或者神科，come on james 你又expect d咩呢?

就算80-00最黃金年代，都有人生活艱難。做乜要覺得自己係例外?
香港就係咁西，但世界無欠你，掉低呢種裙腳心態，讓自己心理上真正闖出社會。

做programmer 個市唔錯

fg 做緊in house野
人工唔算高，但太舒服喇(準時收工)，好驚出返黎挨唔住

睇你做邊個department
我依d trading related 既唔洗理accounting

人人都做b4咩

有公屋已經唔係普通人

香港步緊日本後塵

唔怕
我個屆有個92年
22歲先走去讀year1
畢業都26歲
樓主你咁諗既話你仲快個條友兩年幾

27k算好唔錯啦
巴打幾大?

有錢還有錢 廢還廢
因為佢真係好撚廢

香港製造業? 西方國家的白手套而已!
美國製造業像神一般存在，屈機

有錢+廢
都好過你依個窮L廢柴

上連登笑人識既人廢 要幾廢先做得出

快!快移民美國!
放棄垃圾香港

係啊係啊，最撚叻係你了
香港奴畜仲低級過大陸畜

寧做美國狗，不做香港豬

我唔知都唔想知你點分級

香港狗，籠屋好住嗎？
比英國鬼恰完之後輪到比大陸人恰
去到邊比人恰到邊，兩邊不是人

香港狗被全世界輪大米

我自己覺得搵4 萬up 先剛剛好夠洗同生活
不過都係冇咩saving

你租緊樓 ?

冇啊，不過家用俾得多又一年去3 4 次旅行掛
畢業幾年仲同屋企人住

我識個27歲, 讀緊YEAR 2

過來人，畢業後幾年空白期，冇目標冇方向，女友都走埋，屋企仲要窮，又冇大學grad,臨近三十歲仲搵緊萬幾蚊，簡直係垃圾，典型阿源級別既垃圾。

但我話你知，你一日未認輸，你一日仲可以爬返起身跑贏其他人，呢個世界唔係讀到書先可以立足，如果係既話好多人己經死左。我唔認輸我想爬返起身，終於搵到d sales 工叫做搵到食，有d 人睇唔起salea 係一回事，但我用自己努力去改變自己命運，冇欠任何人。肯努力就有前路，我話你唔想做，但你連自己都養唔到自己冇女埋身係抵撚你死，而唔係人地唔識貨，係你廢。但係你仲係男人就同我爬返起上。

心態主宰你命運，我唔係正能量撚我只係理性撚。小弟做hr 相關行業，咩cv 都見過，最睇唔起就係果d 唔生性唔進取，揸住個degree但係做n 年野都仲渾渾噩噩既人（即係以前既我），唔好做呢個我

轉到去做QM 都好丫，總算叫半隻腳叉左出去。製造業做QUALITY個邊範數係多D，但同時都專D，揀定左就好難再郁。

你大駛就唔好拎出黎講啦，大把家庭都唔夠40K，隨時仲可以養多件

29歲 同樓主一樣每朝都唔想起身番工
但一諗起要供樓就唯有頂硬上

趁後生搵自己鐘意既工試下做
應該會開心好多

都冇計嫁 大洗咗幾年而家開始慳d
不過人工過咗五萬出黎租緊屋

大把家庭都唔夠40K

咁係個家庭出左問題or人on9姐

單親殘疾冇得講
但正常兩個人返左十年8年工 加埋點都有40k啦

29歲有自己層樓供已經好正啦

齋儲錢首期都講緊三十幾歲
仲講供

做野時想讀書
讀書時想做野

.....咁垃圾....

哩間野年中呃到唔少FG入去呀
佢持住行scheme A點班人做牛做馬無限ot
入去做過嘅人同我講番個老細好撚仆街
咁岩份fyp同佢手上冇人跟既project性質差唔多就必請

睇stat. dept既數字，2017既收入median，男19400，女14700

公一份婆一份加埋得34k，香港地50%人以上on9?

撈咩搵27k咁多？

依個係政府收到稅既收入stat

係架，個stat仲無計到cash出糧，父蔭，股票，賭馬仔贏個啲錢添。

無乜特殊專長，公廁工，普通公司既admin clerk， account clerk，receiption，一世唔過20k 都大有人在

你拎stat 講收入出黎扮理性
同你講落去又扯埋父蔭，股票，賭馬仔係度單打

香港好多體力勞動工 同pt job 係出cash
好多人講明要收cash 特別係排緊住公屋個d

講做左10年8年既文職工 依d基本上有學歷有正常智商 冇兩萬 唔轉工就真係on9啦

我畢業三年都仲係14K 點算

轉工啦

主要請engine ？

係
同埋佢個scheme A剩係簽MIE
所以特別多讀工業工程嘅朋友仔入左去中伏

文職轉工加完人工咪又反映番係呢到，人工中位數已經反映左成個market，關轉工咩事呢？

鬼唔知無報稅反映唔到，但唔睇stat唔通9up?
提提你，家庭中位數係2.76萬only，少過1男1女加埋。

就當將隱藏收入打埋落去，你又覺得家庭收入中位數會大升50%到4萬？

都係個句，唔夠40k既家庭一啲都唔罕有

工業工程.....其實有乜行業可以做？定其實倒轉好broad 一啲都唔專？

D friend 一Grad就40k做主任添
無得比架
不過十幾k真係唔知做緊乜撚

巴打自學coding? 可以分享點樣學嗎？

trading related, 你指的係OTC product trading and settlement ?

TQM 原來咁西架.......當年報過佢地的GT, 但無interview, 咁小弟應該係執返身彩.......

一句講晒，你無撚用

仲請唔請人？

非專科 就grad都冇心情搵工
想去working holiday
但凈係諗下又唔夠膽
好頹 唔去搵工 又唔敢諗wh

依加仲想去德國讀多個degree 但都係得到諗字
又係怕26-27 歲grad

u有個丹麥exchange student 都係讀緊2nd degree
但又點同 呢到香港 啲樓幾貴啊 又冇咩政府福利

唔會起自己底啦

之前同樓主一樣 但諗通左d野

account audit好聽叫易搵工，難聽就公廁工。考唔到牌既就一世卡關。現實啲講，個pool咁大，實有好多人墊底。我有個frd已經放棄考牌，接受自己係墊底個層既事實

咁IE好伏喎喂。

我個行都咁上下，我中藥撚黎，咪以為好勁，

50% 轉行
25% 去藥房執藥
25% 做藥廠或政府

行頭唔掂俾你博士畢業都無用。

安份守己打工啦

出左去就唔返香港啦

無論將來咩plan都好，打工儲少少資本一定無錯，忍一忍la

工業工程個牌跟本無用

same 做左半年office工 最近ot到痴左線 返到屋企老豆又俾說話我聽 話做乜成日咁夜返 心諗我想咖咩
日日就叫我報政府工 但我最近又收到regret emails.... 搞到好大壓力
有時都唔知自己返工為乜 返工做到隻狗咁 收工返到屋企但屋企人又唔體諒 講到我ot就係我錯咁 真係好灰
有冇人明